+++
banner     = "banners/2018-01-07-novyj-god-v-vene-part-1.jpg"
title      = "Новый год в Вене (часть 1): авиабилеты и парковка в аэропорту"
author     = "Lana"
date       = "2018-01-07"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "austria", "vienna"]
+++

Сегодня ночью мы вернулись из небольшого новогоднего путешествия. Несколько лет назад мы уже праздновали новый год в Вене и остались очень довольны. Решили, что пора ребенку показать Вену и Прагу. Имея на руках [биометрические паспорта](https://lanadays.com/post/family/2017-08-22-biometricheskiy-pasport/) спланировать поездку оказалось просто.

<!--more-->

## Авиабилеты

Думать о поездке мы начали месяца за два. Когда уже более опытные путешественники жилье забронировали, билеты купили и маршрут продумали.

Изначально замахнулись на Финляндию, но пока решали и думали, то остался всего один номер и тот на двоих. Мы даже просились в отель втроем на одной кровати спать, так было велико наше желание попасть в Лапландию. Но отель на это не пошел и нам пришлось придумать что-то другое на согласованные даты отпуска.

Единогласно было решено ехать в Вену. Но провести неделю в одном городе нам показалось не слишком привлекательно. Так в нашем маршруте появилась Прага.

Поезда мы не рассматривали, потому что 2 дня потратить на переезд &#8211; это непозволительная роскошь для недели отпуска. Начали смотреть бюджетные авиалинии. Один вариант был: долететь Wizzair до Будапешта или Братиславы, а там поездом в Вену. Мы поигрались с вариантами перелета и переезда и решили, что в нужные даты не укладываемся и в этом случае выпадает из посещений Прага. Второй вариант: перелет с пересадкой в Польше. Но разница в цене между прямым перелетом и с пересадкой была незначительной, поэтому мы выбрали прямой перелет Austrian Airlines, еще и за багаж доплатили. Я наотрез отказалась лететь на неделю в одном свитере и джинсах. И опять же с нами летел ребенок, а это как минимум небольшая аптечка с собой и сменная одежда.

Перелет получился дорогим, но качественным. Я первый раз летела этими авиалиниями и осталась очень довольна. Во-первых, стюардессы в красных костюмах и красных колготках прекрасны. А еще мило щебечут на немецком языке. Во-вторых, уровень сервиса: без задержек, самолет не обшарпанный, при посадке и выходе из самолета звучит Венский вальс Штрауса. Это просто восторг. На обратном пути меня поразила самостоятельная регистрация багажа. На рейс мы зарегистрировались онлайн за сутки. Сам себе режиссер: отсканировал паспорт, ввел номер билета и количество багажа и получил наклейку на чемодан. И сам его на конвейер положил. Рядом с такими стойками для самостоятельной регистрации стоит пару сотрудников авиалиний и помогают по запросу. И никаких очередей с чемоданами на регистрацию.

Я забежала наперед, но мне все таки хочется сохранить хронологический порядок нашего путешествия.

## Парковка в аэропорту.

Пока строится наш [паркинг](https://lanadays.com/post/car/2017-11-26-blondinka-za-rulem-parkovka-pod-domom/) под домом наша машина стоит на улице. Оставлять ее под домом на неделю без присмотра мы не хотели, а на платной стоянке нет мест. Поэтому мы решили поехать в аэропорт на машине и оставить ее там на охраняемой парковке. Недалеко от терминала D стоимость парковки 60 гривен/сутки, но там не было места, поэтому мы заехали аж под терминал F. Там мест полно, а стоимость ниже: 45 гривен/сутки. Но от него идти потом минут 15. Когда улетали я была окрылена предстоящей поездкой, поэтому меня не смутило это расстояние, но обратно после перелета и в 2 часа ночи я уже не так бодро шагала к машине. И даже промелькнула мысль, что Uber был бы уместнее. Но это мелочи.

Я ни разу не пожалела, что поехала на машине в аэропорт и в будущем буду поступать так же. Единственное за что я переживала, что могут разбить стекло и утащить автокресло. Но я зря волновалась: самой большой неприятностью была корка льда на машине.

Впечатлений и фотографий из поездки я привезла много, поэтому разобью путешествие на несколько частей, чтобы можно было про все детально написать: где и по чем поесть в Вене, о самом городе и его транспорте, куда сходить с детьми и сколько это стоит. А еще о Праге.
